\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[english,russian]{babel}

\title{Тестирование реализации $LUP$-разложения}
\begin{document}
\maketitle
Тестирование было проведено 10 раз для каждого порядка матрицы.
В таблице указано среднее значение каждого из показателей.
Относительная погрешность оценивалась как $\frac{\parallel A - P^{T}LU  \parallel_{F}}{\parallel A \parallel_{F}}$ . 

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|r|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Матрицы & \multicolumn{8}{c|}{$\alpha$} \\ \cline{2-9}
& C & Fortran & BLAS(B) & LPK(B) &BLAS(C)&LPK(C)&BLAS(I)&LPK(I) \\ \hline
256 - 512 & 2.69  & 2.73 & 2.76 & 2.58&2.90&2.47&3.04&2.440\\ \hline
512 - 1024 & 3.04 & 3.17 & 3.09 & 2.93&3.26&2.84&3.87&2.748 \\ \hline
1024 - 2048 & 3.08 & 3.49 & 3.26 & 2.83&3.39&2.83&2.86&2.863\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Оценка $\alpha$ сложности $\mathcal{O}(n^{\alpha})$}
\end{table}

\bigskip

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Матрицы & \multicolumn{8}{c|}{Время, сек} 
 \\ \cline{1-9}
     & C   & Fortran & BLAS(B)& LPK(B) & BLAS(C)&LPK(C)&BLAS(I)&LPK(I) \\ \hline
256 & 0.007 & 0.004 & 0.005 &0.007& 0.004&0.004 & 0.003&0.001 \\ \hline
512 & 0.044 & 0.025 & 0.036 &0.044& 0.027&0.029 & 0.026&0.006 \\ \hline
1024 & 0.366 & 0.231 & 0.310 &0.339& 0.261&0.178 & 0.387&0.040 \\ \hline
2048 & 3.1 &  2.607 & 2.977 &2.41& 2.744 &1.272&2.809&0.294  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}


\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|r|c|}
\hline
Порядок матрицы & Погрешность \\ \hline
256 & $1.4 \cdot 10^{-15}$ \\ \hline
512 & $2.6 \cdot 10^{-15}$ \\ \hline
1024 & $4.9 \cdot 10^{-15}$ \\ \hline
2048 &$9.2 \cdot 10^{-15}$ \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}



\end{document}
